# Домашнее задание к занятию "5.2. Применение принципов IaaC в работе с виртуальными машинами"

## Задача 1

- Опишите своими словами основные преимущества применения на практике IaaC паттернов.
- Какой из принципов IaaC является основополагающим?

### Ответ:

- По моему мнению основным преимуществом IaaC является увеличение степени автоматизации развёртывания инфраструктуры, а соответственно увеличение скорости выполнения этой операции и снижение трудозатрат на её выполнение. Из данного преимущества проистекают и все остальные положительные аспекты IaaC такие, как: масштабируемость, стабильность, обеспечение версионности и облегчение документирования (по сути сам конфигурационный файл является документом описывающим инфраструктуру), увеличение безопасности за счёт снижения количества мануальных операций и т.д. 

- Основополагающим принципом IaaC является обеспечение создания/настройки инфраструктуры аналогично процессу разработки программного обеспечения.

## Задача 2

- Чем Ansible выгодно отличается от других систем управление конфигурациями?
- Какой, на ваш взгляд, метод работы систем конфигурации более надёжный push или pull?

### Ответ:

- Главное его отличие от других подобных систем в том, что Ansible использует существующую SSH инфраструктуру, в то время как другие (Saltstack, Chef, Puppet, и пр.) требуют установки специального PKI-окружения

- Pull, т.к. отсутствует единая точка отказа и хранения данных для доступа.

## Задача 3

Установить на личный компьютер:

- VirtualBox
- Vagrant
- Ansible

*Приложить вывод команд установленных версий каждой из программ, оформленный в markdown.*

### Ответ:

![versions](.README_images/versions.png)

```bash
┌ lewa@centospc
│ ~/Projects 
└ ❯ vboxmanage -v
6.1.30r148432

┌ lewa@centospc
│ ~/Projects 
└ ❯ vagrant -v
Vagrant 2.2.19

┌ lewa@centospc
│ ~/Projects 
└ ❯ ansible --version
ansible 2.9.27
  config file = /etc/ansible/ansible.cfg
  configured module search path = ['/home/lewa/.ansible/plugins/modules', '/usr/share/ansible/plugins/modules']
  ansible python module location = /usr/lib/python3.6/site-packages/ansible
  executable location = /usr/bin/ansible
  python version = 3.6.8 (default, Oct 19 2021, 05:14:06) [GCC 8.5.0 20210514 (Red Hat 8.5.0-3)]
```

## Задача 4 (*)

Воспроизвести практическую часть лекции самостоятельно.

- Создать виртуальную машину.
- Зайти внутрь ВМ, убедиться, что Docker установлен с помощью команды
```
docker ps
```

### Ответ:

![docker](.README_images/docker.png)